{
    "Open Card Navigator": "카드 네비게이터 열기",

    "Select preset": "프리셋 선택",
    "Select a preset created by the user to load the settings.": "사용자가 생성한 프리셋을 선택하여 설정을 불러옵니다.",
    "Managing presets": "프리셋 관리",
    "Create or delete presets.": "프리셋을 생성하거나 삭제합니다.",
    "Create new": "새로 만들기",
    "Preset saved": "{{presetName}} 프리셋이 저장되었습니다.",
    "Delete": "삭제",
    "Preset deleted and default applied.": "{{presetName}} 프리셋이 삭제되고 기본값이 적용되었습니다.",
    "default preset cannot be deleted.": "기본 프리셋은 삭제할 수 없습니다.",
    "You have unsaved changes. Do you want to update the current preset before switching?": "저장되지 않은 변경사항이 있습니다. 전환하기 전에 현재 프리셋을 업데이트하시겠습니까?",
    "Update and switch": "업데이트 후 전환",
    "Switch without saving": "저장하지 않고 전환",
    "Cancel": "취소",
    "Save new preset": "새 프리셋 저장",
    "Preset name": "프리셋 이름",
    "Save": "저장",
    "A preset with this name already exists. Please use the Update button to modify existing presets.": "이 이름의 프리셋이 이미 존재합니다. 기존 프리셋을 수정하려면 업데이트 버튼을 사용하세요.",
    "default preset cannot be modified.": "기본 프리셋은 수정할 수 없습니다.",
    "Preset applied.": "{{presetName}} 프리셋이 적용되었습니다.",
    "Preset does not exist.": "{{presetName}} 프리셋이 존재하지 않습니다.",
    "This button will revert the current preset's settings to their default values without changing the selected preset.": "이 버튼은 선택된 프리셋을 변경하지 않고 현재 프리셋의 설정을 기본값으로 되돌립니다.",
    "Current preset settings reverted to default values.": "현재 프리셋 설정이 기본값으로 되돌아갔습니다.",
    "Handling modified settings": "수정된 설정 처리",
    "Current settings are modified from the original preset.": "현재 설정이 원래 프리셋에서 수정되었습니다.",
    "Update": "업데이트",
    "Preset updated": "{{presetName}} 프리셋이 업데이트되었습니다.",
    "To original": "원래대로",
    "Current preset settings reverted to original values.": "현재 프리셋 설정이 원래 값으로 되돌아갔습니다.",
    "Auto apply folder's presets": "폴더 프리셋 자동 적용",
    "Folder's presets are automatically applied when you change folders. If disabled, the preset currently being applied will be retained even if the active note's folder changes.": "폴더를 변경할 때 폴더 프리셋이 자동으로 적용됩니다. 비활성화하면 활성 노트의 폴더가 변경되어도 현재 적용 중인 프리셋이 유지됩니다.",
    "Add folder's presets": "폴더 프리셋 추가",
    "Select a folder to add a folder preset.": "폴더 프리셋을 추가할 폴더를 선택하세요.",
    "Add": "추가",
    "No presets available. Please create a preset first.": "사용 가능한 프리셋이 없습니다. 먼저 프리셋을 생성해 주세요.",
    "folder_label": "폴더: {{folderPath}}",
    "presets_label": "프리셋: {{presets}}",
    "Remove preset from folder": "폴더에서 프리셋 제거",

    "Container settings": "컨테이너 설정",
    "Source folder": "소스 폴더",
    "Choose whether to use the active file's folder or the selected folder in the card navigator.": "카드 네비게이터에 활성 파일의 폴더를 사용할지 선택한 폴더를 사용할지 선택하세요.",
    "Active folder": "활성 폴더",
    "Selected folder": "선택된 폴더",
    "Select folder": "폴더 선택",
    "Choose a folder for Card Navigator": "카드 네비게이터를 위한 폴더 선택",
    "Choose folder": "폴더 선택",
    "Default sort method": "기본 정렬 방법",
    "Choose the default sorting method for cards.": "카드의 기본 정렬 방법을 선택하세요.",
    "Center active card on open": "열 때 활성 카드 중앙 정렬",
    "Automatically center the active card when opening the Card Navigator": "카드 네비게이터를 열 때 활성 카드를 자동으로 중앙에 배치합니다.",

    "Layout settings": "레이아웃 설정",
    "Default layout": "기본 레이아웃",
    "Choose the default layout for cards": "카드의 기본 레이아웃을 선택하세요.",
    "Auto": "자동",
    "List": "목록",
    "Grid": "그리드",
    "Masonry": "메이슨리",
    "Card width threshold": "카드 너비 임계값",
    "Width threshold for adding/removing columns": "열을 추가/제거하는 너비 임계값",
    "Grid columns": "그리드 열",
    "Number of columns in grid layout": "그리드 레이아웃의 열 수",
    "Grid card height": "그리드 카드 높이",
    "Card height in grid layout": "그리드 레이아웃의 카드 높이",
    "Masonry columns": "메이슨리 열",
    "Number of columns in masonry layout": "메이슨리 레이아웃의 열 수",
    "Align card height": "카드 높이 정렬",
    "If enabled, all cards will have the same height. If disabled, card height will adjust to content.": "활성화하면 모든 카드의 높이가 동일합니다. 비활성화하면 카드 높이가 내용에 맞게 조정됩니다.",
    "Cards per view": "뷰당 카드 수",
    "Number of cards to display at once": "한 번에 표시할 카드 수",

    "Card content settings": "카드 내용 설정",
    "Render content as HTML": "내용을 HTML로 렌더링",
    "If enabled, card content will be rendered as HTML.": "활성화하면 카드 내용이 HTML로 렌더링됩니다.",
    "Drag and drop content": "내용 끌어다 놓기",
    "When enabled, dragging a card will insert the note content instead of a link.": "활성화하면 카드를 끌어다 놓을 때 링크 대신 노트 내용이 삽입됩니다.",
    "Show file name": "파일 이름 표시",
    "Show first header": "첫 번째 헤더 표시",
    "Show body": "본문 표시",
    "Toggle file name display": "파일 이름 표시 전환",
    "Toggle first header display": "첫 번째 헤더 표시 전환",
    "Toggle body display": "본문 표시 전환",
    "Body length limit": "본문 길이 제한",
    "Toggle between limited and unlimited body length.": "제한된 본문 길이와 무제한 본문 길이 간 전환",
    "Body length": "본문 길이",
    "Set the maximum body length displayed on each card when body length is limited.": "본문 길이가 제한될 때 각 카드에 표시되는 최대 본문 길이를 설정합니다.",

    "Card styling settings": "카드 스타일 설정",
    "Set font size for file name": "파일 이름 글꼴 크기 설정",
    "Set font size for first header": "첫 번째 헤더 글꼴 크기 설정",
    "Set font size for body": "본문 글꼴 크기 설정",

    "Keyboard shortcuts": "키보드 단축키",
    "Card Navigator provides the following features that can be assigned keyboard shortcuts. You can set these up in Obsidian's Hotkeys settings:": "카드 네비게이터는 다음 기능에 키보드 단축키를 할당할 수 있습니다. Obsidian의 단축키 설정에서 설정할 수 있습니다:",
    "To set up shortcuts for these actions, go to Settings → Hotkeys and search for \"Card Navigator\". You can then assign your preferred key combinations for each action.": "이러한 작업의 단축키를 설정하려면 설정 → 단축키로 이동하여 \"카드 네비게이터\"를 검색하세요. 그런 다음 각 작업에 대해 원하는 키 조합을 할당할 수 있습니다.",
    "Note: Some shortcuts like arrow keys for navigation and Enter for opening cards are built-in and cannot be customized.": "참고: 탐색을 위한 화살표 키와 카드를 열기 위한 Enter 키와 같은 일부 단축키는 내장되어 있으며 사용자 지정할 수 없습니다.",

    "Card Navigator": "카드 네비게이터",
    "Copy as link": "링크로 복사",
    "Copy card content": "카드 내용 복사",

    "Search...": "검색...",
    "Sort cards": "카드 정렬",
    "Settings": "설정",

    "Link copied to clipboard": "링크가 클립보드에 복사되었습니다.",
    "Failed to copy link": "링크 복사에 실패했습니다.",
    "Failed to copy link: ": "링크 복사 실패: ",
    "Card content copied to clipboard": "카드 내용이 클립보드에 복사되었습니다.",
    "Failed to copy card content": "카드 내용 복사에 실패했습니다.",
    "Failed to copy card content: ": "카드 내용 복사 실패: ",

    "File name (A to Z)": "파일 이름 (가나다순)",
    "File name (Z to A)": "파일 이름 (역순)",
    "Last modified (newest first)": "최근 수정 (최신순)",
    "Last modified (oldest first)": "최근 수정 (오래된 순)",
    "Created (newest first)": "생성 (최신순)",
    "Created (oldest first)": "생성 (오래된 순)",
    "File name font size": "파일 이름 글꼴 크기",
    "First header font size": "첫 번째 헤더 글꼴 크기",
    "Body font size": "본문 글꼴 크기",
    "Scroll up one card": "한 카드 위로 스크롤",
    "Move up by one card.": "한 카드 위로 이동합니다.",
    "Scroll down one card": "한 카드 아래로 스크롤",
    "Move down by one card.": "한 카드 아래로 이동합니다.",
    "Scroll left one card": "한 카드 왼쪽으로 스크롤",
    "Move left by one card.": "한 카드 왼쪽으로 이동합니다.",
    "Scroll right one card": "한 카드 오른쪽으로 스크롤",
    "Move right by one card.": "한 카드 오른쪽으로 이동합니다.",
    "Scroll up/left one page": "한 페이지 위/왼쪽으로 스크롤",
    "Move up/left by one page of cards.": "한 페이지의 카드만큼 위/왼쪽으로 이동합니다.",
    "Scroll down/right one page": "한 페이지 아래/오른쪽으로 스크롤",
    "Move down/right by one page of cards.": "한 페이지의 카드만큼 아래/오른쪽으로 이동합니다.",
    "Center active card": "활성 카드 중앙 정렬",
    "Center the currently active card.": "현재 활성화된 카드를 중앙에 배치합니다.",
    "Move focus to Card Navigator": "카드 네비게이터로 포커스 이동",
    "Set focus to the Card Navigator.": "카드 네비게이터에 포커스를 설정합니다.",
    "Open card context menu": "카드 컨텍스트 메뉴 열기",
    "Open the context menu for the focused card.": "포커스된 카드의 컨텍스트 메뉴를 엽니다."
}
